<texto>
<p>
TITULO: Records de asistencia en el festival Azkena
</p>
<p>
Un año más, éxito total del Azkena Rock Festival (ARF) en Vitoria, 
una cita que pone los dientes largos a los buenos rockeros de toda 
Europa desde el momento en que se empiezan a conocer los integrantes 
del cartel. Este año, KISS y Bob Dylan eran las estrellas indiscutibles, 
pero el macroconcierto dio para mucho más.
</p>
<p>
El jueves, tras la rabiosa descarga de Jim Jones Revue y el show de los 
jovencísimos y mediáticos Kitty, Daisy & Lewis, Gov't Mule daban una 
clase magistral de rock frente a 10.000 personas en el Escenario Alex 
Chilton (en homenaje al fallecido miembro de Big Star) con la 
presentación de su último disco, "By a Thread", y el repaso de buena 
parte de su discografía, una sucesión de piezas de artesanía elaboradas 
por Warren Heynes, músico que en su momento revitalizó a unos Allman 
Brothers en decadencia. Tampoco decepcionaron los energéticos Airbourne, 
que como siempre, tuvieron que superar las comparaciones con AC/DC con 
un concierto que no diese un respiro... y que pusiese los pelos de punta, 
pues su guitarra se jugó el tipo subiendo los andamios del escenario sin 
ningún tipo de arnés, hasta llegar a lo más alto y lanzar un salvaje solo 
con su instrumento. La jornada quedó cerrada con el garage-punk de Black 
Lips, que conectaron con sus fieles desde el primer minuto hasta el 
último, en el que destrozaron sus intrumentos con tal fiereza que hasta 
llegaron trozos de guitarra al público.
</p>
<p>
El segundo día, Imelda May -que también dio un concierto gratuito por la 
mañana en la Plaza de la Virgen Blanca, en pleno centro de Vitoria-, The 
Saints y Slash -no faltó el "Sweet Child of Mine" de Guns n' Roses- 
calentaron el ambiente antes del espectáculo de KISS, que transmitió 
tanta nostalgia como felicidad a cerca de 20.000 fanáticos, muchos de 
ellos maquillados como el grupo norteamericano. Tras la fiesta final con 
"Rock'n'roll all nite", el cielo sobre el recinto del ARF quedó cubierto 
de confetti y fuegos artificiales, en una imagen realmente espectacular 
que quedará para el recuerdo. El mayor mérito fue, sin embargo, para los 
suecos Imperial State Electric, que dieron una descomunal descarga de 
guitarras en el cierre de la noche, manteniendo a muchos miles en el 
festival hasta entrada la madrugada.
</p>
</texto>
