<texto>
<p>
TITULO: La palabra es de los clásicos
</p>
<p>
El teatro clásico es, sin duda, el eje del verano teatral español y la 
columna vertebral que sostiene la programación de distintos certámenes. 
«Clásicos en Alcalá» —al que la huelga de los técnicos de la Compañía 
Nacional de Teatro Clásico ha estropeado la apertura— abre el camino que 
seguirán después, entre otros, los festivales de Almagro, Olmedo, Olite 
y Mérida.
</p>
<p>
Alcalá celebra este año su décimo aniversario con un programa que incluye 
casi una treintena de espectáculos presentados hasta el 4 de julio en 
seis escenarios distintos y varias localizaciones callejeras.
</p>
<p>
El 1 de julio levanta el telón el festival de Almagro, el de mayor 
fuste; estrena dirección (Natalia Menéndez) e imagen, y presenta una 
programación de más de cuarenta espectáculos celebrados en una decena de 
escenarios; entre las actividades paralelas habrá homenajes a Francisco 
Nieva, décimo premio Corral de Comedias, y José Manuel Garrido.
Las localidades de Olmedo (que debe su popularidad a Lope de Vega), en 
Valladolid, y Olite, en Navarra, abrirán la puerta a sus festivales el 
mismo día, el 16 de julio. Tienen en común su juventud (cinco ediciones 
el primero, nueve el segundo) y su filosofía. Olmedo presentará once 
espectáculos y Olite una veintena.
</p>
<p>
Mérida tiene una estructura y un formato diferente, condicionado por ese 
magnífico teatro romano. «La promesa del agua» es el lema de esta 
edición, con siete espectáculos entre el 16 de julio y el 29 de agosto.
</p>
<p>
Varios espectáculos viajarán por los distintos festivales: «El avaro», 
de Molière, con Juan Luis Galiardo como protagonista; «El galán 
fantasma», de Calderón, dirigido por Mariano de Paco Navarro; «Dança da 
morte», con dramaturgia y dirección de Ana Zamora; «Paseo romántico por 
los clásicos», espectáculo dirigido por Laila Ripoll y un reparto 
encabezado por Blanca Portillo y José Coronado; da; o «Fuenteovejuna», 
de Lope, a cargo de la compañía cubana Mefisto Teatro, que propone una 
ambientación caribeña, con Vladimir Cruz como protagonista.
</p>
</texto>
