<texto>
<p>
TITULO: Argentina y México, duelo por los cuartos y por la historia
</p>
<p>
Los Argentina-México no son nunca duelos vulgares, siempre vienen 
acompañados del sabor de las grandes citas entre dos países influyentes 
en su continente, dos concepciones del fútbol que se medirán mañana en 
el Soccer City de Johannesburgo por un puesto en los cuartos de final 
del Mundial de Sudáfrica y un lugar destacado en las páginas de la 
historia. 
</p>
<p>
La albiceleste ha dominado tradicionalmente los duelos contra la "Tri", 
estadísticamente y en importancia, y parece también que llega mejor al 
choque dominical, día de fiesta en el Mundial que vivirá un choque de 
gala. 
</p>
<p>
Con tres victorias en la primera fase, un juego ofensivo de muchos 
quilates y la figura destacada de un Lionel Messi camino de un estrellato 
mundial, Argentina ha presentado su candidatura al título mundial, 
incluso aunque el seleccionador no pare de repetir que no son favoritos 
a nada.
</p>
<p>
Los sudamericanos parten con todas las ventajas morales, la de haberse 
impuesto en más ocasiones, la de haber dejado una mejor impronta en lo 
que va de Mundial, la de tener un líder carismático, o dos, si se cuenta 
el del banquillo, y la de tener una mentalización calculada para llegar 
a la final del 11 de julio.
</p>
<p>
El encuentro contra México puede ser un ensayo general. Porque se 
disputará en el mismo escenario, el Soccer City con forma de olla 
tradicional africana, a la misma hora, el turno nocturno en 
Johannesburgo, y el mismo día, un domingo. 
</p>
<p>
Pero en la concentración argentina nadie quiere mirar más allá del 
duelo contra la "Tri", porque la euforia es un sentimiento maldito en 
una selección que confía en sus opciones pero que quiere ponerle el 
freno de la prudencia a cada acción. 
</p>
<p>
Y porque la Argentina de Maradona, la de las tres victorias contundentes, 
los siete goles marcados por uno recibido, ha dejado en el camino muchas 
dudas, muchas incógnitas que sólo se resolverán cuando frente a los 
Messi, Higuaín y Tévez aparezca un equipo bien armado, uno de esos que 
le complican el día a cualquiera y que exigen del futbolista su mejor 
versión, su imagen más brillante. 
</p>
<p>
La que el seleccionador albiceleste quiere provocar teniendo a sus 
jugadores a un nivel máximo de motivación, el mismo que él encontró en 
1986 cuando condujo al equipo a su segundo título.
</p>
</texto>
