<texto>
<p>
Titulo: Detenido etarra
</p>
<p>
La policía portuguesa ha detenido en un control rutinario en el aeropuerto de Lisboa a Andoni Zengotitabengoa, uno de los etarras que huyó el pasado mes después de que fuese hallado en Óbidos, una ciudad al norte de Lisboa, un piso donde la banda guardaba explosivos. Según las autoridades lusas, despertó sospechas porque portaba documentación falsa. Su destino final era Caracas, aunque otras fuentes apuntan a que se dirigía a México.
</p>
<p>
La detención se produce doce días después de que saliese a la luz un auto del juez de la Audiencia Nacional Eloy Velasco en el que se acusa a Venezuela de vínculos con la banda y las FARC. El escrito del magistrado, que desencadenó las protestas de Caracas por considerarlo "sin validez", habla de posibles indicios de una eventual cooperación del Ejecutivo de Chávez para que ETA y la guerrilla pudieran entablar una alianza.
</p>
<p>
Andoni Zengotitabengoa es uno de los dos etarras que permanecían huidos tras la desarticulación a principios de febrero de una base de la banda en Óbidos , situada al norte del Lisboa en la que ETA contaba con hasta 1.500 kilos de explosivos, el mayor depósito hallado desde el de Cahors (Francia), la fábrica de bombas que estaba en manos del dirigente etarra Francisco Javier López Peña, Thierry.
</p>
<p>
La casa estaba inequívocamente ocupada por éste y por Oier Gómez, del que los investigadores hallaron una foto de carné tirada, así como dos DNI y dos carnés de conducir falsos con su cara. Zengotitabengoa fue, en cambio, identificado de una forma curiosa. En la furgoneta Citroen Berlingo que los etarras abandonaron en su huida tras atascarse en un barrizal, la Guardia Nacional Republicana (GNR) halló un recibo de compra por valor de dos euros de tacos de los que se utilizan para fijar alcayatas a la pared o atornillar estanterías. Venía la fecha de la adquisición, el 17 de enero, y la hora. Por eso se revisaron las cámaras de seguridad del supermercado. Allí aparecía Zengotitabengoa con su bolsa.
</p>
</texto>