<texto>
<p>
TITULO: Juan Mata: "Ahora comienza el Mundial"
</p>
<p>
El delantero de la selección española Juan Mata reseño en rueda de 
prensa la importancia de los próximos partidos y valoró el choque que 
enfrentará el próximo martes a España contra Portugal, ya que "a partir 
de ahora comienza el mundial" y "si no tienes un buen día te puedes 
quedar fuera".
</p>
<p>
"A partir de ahora comienza el mundial, nos jugamos las eliminatorias a 
partido único, y te puedes quedar fuera si no tienes un buen día. 
Portugal tiene un nivel mundial con grandes individualidades, y para 
ganar tendremos que estar muy bien", indicó el extremo.
</p>
<p>
El jugador español también valoró el "bloque compacto" que tiene su 
próximo rival. "A parte de Cristiano Ronaldo, Portugal es un bloque muy 
compacto y son muy fuertes, además tienen laterales y un centro del 
campo con mucha llegada, jugadores como Tiago y Meirelles tienen mucha 
calidad, a parte de Cristiano Ronaldo", destacó el futbolista español.
</p>
<p>
Además Mata destacó no querer "mirar más allá", porque ahora tienen "un 
partido muy complicado contra Portugal" ya que ya aprendieron en la fase 
de grupos que no fue fácil quedar primero, por lo que había que "dar 
importancia a lo más próximo, que son los octavos".
</p>
<p>
"Cristiano Ronaldo es uno de los mejores jugadores del mundo, pero 
además de él Portugal es mucho más. Un bloque muy compacto que 
defensivamente es muy fuerte, tienen laterales con mucha llegada y 
también un medio campo con mucha calidad", analizó.
</p>
<p>
El jugador burgalés, además, habló sobre la condición física del equipo. 
"Físicamente estamos bien, el mundial llega a final de temporada con 
muchos minutos para todos, no estamos igual de bien que a principio de 
temporada. Contra Honduras el equipo se rompió en la segunda mitad, pero 
el equipo físicamente está bien" añadió el centrocampista.
</p>
<p>
¿Le quiere el Barça?
</p>
<p>
Por otro lado, el jugador del Valencia indicó no saber si el interés de 
Pep Guardiola por tenerle en las filas azulgranas era cierto o no. "No 
se si eso es cierto o no, yo lo único que pienso es en el mundial, en 
Portugal y pasar de octavos, todos lo que tiene que ver con cambiar de 
equipo no lo valoro ahora mismo", destacó el valencianista.
</p>
<p>
Por último, Juan Mata destacó el buen estado tanto físico como mental de 
su compañero David Silva. "David está bien físicamente y mentalmente con 
ganas de ayudar y aportar. Ha hecho mucho en el Valencia y en la 
selección, y creo que el seleccionador también es consciente de ello, 
pero hay mucha competencia", concluyó el jugador de la selección 
española.
</p>
<p>
</p>
</texto>
