<texto>
<p>
TITULO: Maradona manda en la FIFA
</p>
<p>
Algo raro está pasando en este torneo. Diego Armando Maradona parece 
haber pasado de ser un proscrito para la FIFA a ser su niño mimado, 
el dueño casi, con mando en plaza en el organismo futbolístico. Se salta 
la reglamentación dando las ruedas de prensa donde le da la gana 
mientras la FIFA calla y mete el rabo entre las piernas, se pasa todo el 
partido fuera del área técnica y el cuarto árbitro no para de mirar para 
otro lado, meten un gol en fuera de juego y cuando el línea se lo dice, 
el árbitro Rosetti hace como que no oye y dice que es gol legal.
</p>
<p>
Todo eso pasa en un domingo negro horas después del bochorno del gol 
inglés, horas después de que FIFA realizase su enésima rueda de prensa 
diciendo que todo es perfecto y el mundo de color de rosa mientras toda 
la prensa internacional se mofaba de tanta mema estupidez.
</p>
<p>
Lo del árbitro italiano fue muy fuerte porque rompió a México en mil 
pedazos. Javier Aguirre había hecho esta vez lo correcto: metió a 
Guardado y al Chicharito y, moviendo el balón de un lado a otro, pasó lo 
que se sospechaba: que Argentina sufrió más que el perro de un ciego. 
Ni veía el balón ni lo tocaba. México tuvo tres claras ocasiones mientras 
los argentinos empezaban a mirar a Heinze para que aplicase la única 
solución que tiene en su morral: repartir estopa y montar un guirigay de 
broncas y codos para ver si así sacaba a México de sus casillas.
</p>
<p>
No hizo falta, cuando peor lo estaba pasando llegó el colegiado italiano, 
Rosetti, en su auxilio dando un gol de Tévez en claro fuera de juego. 
Ante las protestas consultó al línea que pareció decirle que era fuera 
de juego. Como no se lo debió afirmar con claridad, se agarró a la duda 
y dio gol. Otro escándalo. México, que tiene la moral de un gorrión en 
pleno invierno, se deshizo como un azucarillo.
</p>
<p>
Entre los árbitros la mataron y México sola se murió. A Osorio le entró 
un tembleque de canilla e Higuaín, que no sabe nada de líos ni de 
broncas, fue a lo suyo para sentenciar el partido.
</p>
</texto>
