<texto>
<p>
TITULO: Telefónica lleva a PT a sus máximos en Bolsa
</p>
<p>
Hace poco más de 10 años, France Télécom cotizaba a 121 euros por acción. 
Ahora no es capaz de superar los 15 euros. Deutsche Telekom tendría 
que subir un 577% sobre su valor actual para alcanzar los máximos que 
consiguió al inicio de la década. Vodafone parece tener más suerte: le 
bastaría con duplicar su precio para recuperar lo perdido desde 2000.
</p>
<p>
Pero entre las operadoras, hay una que brilla con luz propia. Es 
Portugal Telecom, la única entre las grandes que ha dejado atrás la 
grave crisis bursátil provocada por el estallido de la burbuja 
tecnológica en la primavera de 2000.
</p>
<p>
La semana pasada, la portuguesa superó los 8,93 euros, lo que dejó la 
acción a sólo 36 céntimos de su máximo histórico de aquel marzo de hace 
diez años cuando se vivieron los últimos coletazos del boom. Con subir 
un 4% desde ese nivel, PT superaría su récord y se convertiría en la 
primera en Europa en romper el maleficio.
</p>
<p>
Eso sí, la compañía ha tenido ayuda externa en su milagro bursátil. No 
han sido sus fundamentales ni sus perspectivas de crecimiento ni sus 
dividendos los que han logrado distanciarla tanto de sus hermanas 
europeas. Más bien ha sido una de ellas la que lo ha hecho posible. Se 
trata de Telefónica y de su oferta de 6.500 millones de euros para 
comprar a PT su participación en la operadora brasileña de móvil Vivo, 
cuya propiedad comparte con la española.
</p>
<p>
Telefónica presentó su propuesta a Portugal Telecom el 6 de mayo, pero 
nada trascendió hasta el día 11. Y desde entonces Portugal Telecom no 
ha hecho más que subir. La operadora se ha anotado un 20% al alza, 
frente a caídas en el índice selectivo de la Bolsa de su país y a una 
inapreciable subida en el sectorial europeo de telecos.
</p>
<p>
Este comportamiento es una buena noticia para Portugal Telecom y para 
sus accionistas, pero tiene consecuencias negativas para su equipo 
gestor. El primer ejecutivo, Zeinal Bava, ha luchado a brazo partido 
desde hace mes y medio para que los inversores rechacen la oferta de 
Telefónica por Vivo. La decisión se tomará en la junta del miércoles y 
el riesgo para PT es que ganar este envite supone la inmediata pérdida 
de su victoria bursátil.
</p>
</texto>
