<texto>
<p>
TITULO: Las operadoras españolas descartan cambiar sus actuales tarifas de datos móviles
</p>
<p>
Las principales operadoras españolas descartan de momento cambios en su 
modelo de tarifas planas al considerar que las ofertas actuales se 
adaptan a las características del mercado interno y que la situación en 
España no es extrapolable a la de otros países en donde algunas 
operadoras han anunciado su intención de abandonar su planes de tarifas 
de uso ilimitado.
</p>
<p>
Fuentes de Orange España señalaron que actualmente la compañía ha hecho 
una apuesta estratégica "clara" enfocada en la popularización del uso de 
Internet móvil a través de tarifas de uso ilimitado y precios accesibles, 
a la vez que se facilita el acceso a terminales inteligentes al mejor 
precio.
</p>
<p>
Así, la filial española de France Telecom ha anunciado recientemente una 
reestructuración de su cartera de tarifas planas dirigida a los usuarios 
que hacen uso de voz y de Internet en el móvil, pasando de una a cuatro 
tarifas de datos e incluyendo uso ilimitado de Internet en todas ellas, 
por un "precio cerrado y sin sorpresas para el cliente", explicaron las 
fuentes.
</p>
<p>
Por su parte, fuentes de Telefónica indicaron que la actual oferta de 
tarifas planas es la "más adecuada" y la que mejor se adapta en estos 
momentos a las particularidades del mercado español. Del mismo modo, 
fuentes de Vodafone explicaron que la situación en España es diferente 
a la de otros países, por lo que no se puede extrapolar los modelos 
aplicados en otros mercados.
</p>
<p>
Las operadoras españolas aplican en sus tarifas planas un límite de 
descarga a partir del cual los usuarios que lo rebasan ven reducidas 
sus velocidades. De esta forma, según fuentes del mercado, el modelo 
que se aplica es "más racional" y permite que la red este mejor 
dimensionada.
</p>
<p>
En otros países, algunas operadoras, como la norteamericana AT&T y la 
filial británica de Telefónica O2, han anunciado planes para sustituir 
las tarifas de uso ilimitado por otras de pago por consumo o con límites 
de descarga.
</p>
<p>
</p>
</texto>
