<texto>
<p>
TITULO: Un maestro de 93 años sigue al pie del cañón en clase: "No tengo idea de jubilarme"
</p>
<p>
Lo suyo es vocación sin límites. José Castaño cumplió esta semana 93 años 
y sigue en activo, dando clases de refuerzo o echando una mano en Secretaría 
en un colegio público de Murcia que, desde que se construyó, hace 20 años, 
lleva su nombre.
</p>
<p>
En su familia (tres hijos y siete nietos) "hay de todo", pero aceptan que 
él siga trabajando. "Saben que es mi vida, lo que más me gusta y que casi 
no podría vivir sin venir todos los días al colegio", confiesa sin dramatismo.
</p>
<p>
Da fe de ello Juan Valverde, director del colegio donde trabaja José Castaño: 
"Tiene que estar muy enfermo para no venir por aquí".
</p>
<p>
En el bando perdedor
</p>
<p>
A José Castaño, el franquismo lo pilló en el bando republicano. Lo detuvieron 
y condenaron "a reclusión perpetua" porque cuando murió García Lorca, junto 
a un grupo de estudiantes, organizó una lectura de poemas, frente a lo que 
hoy es el cine Rex de Murcia. Recién graduado de maestro, pasó dos años y 
medio en la cárcel, acusado de "reafirmación marxista". Durante el franquismo 
pasó dos años y medio en la cárcel, acusado de "reafirmación marxista"
"Yo defendí la República en la medida de mis pocas fuerzas y la sigo 
defendiendo. Estuve en el bando perdedor y pagué las consecuencias".
Cuando José Castaño salió de prisión tuvo que buscarse la vida cobrando a 
morosos, en obras públicas en la Mancomunidad de Canales del Taibilla, 
en el comercio...
"No tenía muchas esperanzas de volver a la escuela, pero si sigues una 
trayectoria, y es honesta, al final, la vida deja a cada uno en el sitio 
que le corresponde. Hay que tener la suerte de resistir y permanecer en 
este valle de lágrimas. Hay que ser optimistas, aunque haya pesimistas 
que no se vayan ni a tiros".
Entre una cosa y la otra, José Castaño pasó 36 años sin ejercer como 
maestro, hasta que "después de la muerte de su Excelencia", pudo volver 
a las aulas, pero la edad de la jubilación se le echó encima.
</p>
</texto>