<texto>
<p>
TITULO: Muere Miguel Delibes a los 89 años
</p>
<p>
* Desde el jueves se encontraba en estado crítico en su casa de Valladolid.
* La capilla ardiente, en el Ayuntamiento de Valladolid desde las 12 h.
* El rey Juan Carlos llamó a su domicilio para interesarse por él.
</p>
<p>
El escritor y académico Miguel Delibes ha fallecido a las 7.00 horas en 
su casa de Valladolid, rodeado de sus seres queridos, han informado fuentes 
familiares. Delibes murió tranquilo y sin sufrimiento, ya que se encontraba 
sedado porque su estado de salud empeoró en la tarde del miércoles. La 
capilla ardiente se podrá visitar partir de las 12 horas en el Ayuntamiento 
de Valladolid, la ciudad que le vio nacer. La salud del Premio Cervantes, 
que desde el jueves estaba inconsciente, se había agravado drásticamente 
en las últimas horas, motivo por el cual sus hijos cancelaron todas sus 
actividades para estar cerca de su padre. El rey Juan Carlos llamó a su 
domicilio para interesarse por el escritor.
</p>
<p>
Al escritor vallisoletano se le diagnosticó en octubre de 1998 un cáncer 
de colon, del que fue operado meses después. El obituario que él mismo escribió
"Aunque viví hasta el año dos mil..., el escritor Miguel Delibes murió 
en Madrid el 21 de mayo de 1998, en la mesa de operaciones de la clínica 
La Luz. Esto es, los últimos años literarios no le sirvieron de nada".
</p>
<p>
Miguel Delibes dejó escrito este obituario entre las páginas del primer 
tomo de sus obras completas definitivas, publicado en octubre de 2007.
</p>
<p>
El escritor castellano confirmó en aquel texto sincero y descarnado lo que 
ya temían sus lectores: El hereje, la monumental novela que publicó en 1998, 
era el punto final de su producción literaria.
</p>
<p>
En diciembre del pasado año se editaron los volúmenes segundo y tercero 
de sus obras completas, que abarcan veinticinco años de su trayectoria 
literaria (1953-1978), y el escritor castellano volvió a tomar la pluma 
brevemente para despedirse de sus personajes.
</p>
</texto>