<texto>
<p>
TITULO: La policía mata a siete 'narcos' en una favela de Río
</p>
<p>
Decenas de policías apoyados por helicópteros y vehículos blindados 
irrumpieron este jueves en Rocinha, una de las mayores favelas de Río 
de Janeiro, para intentar cazar al principal jefe de la droga en el barrio: 
Antonio Francisco Bonfim Lopes, alias 'Nem'. La operación concluyó con 
siete narcotraficantes muertos, pero el 'pez gordo' consiguió huir.
</p>
<p>
El tiroteo comenzó hacia las 14.00 de la tarde (18.00, hora peninsular 
española) después de que los agentes recibieran un chivatazo según el 
cual 'Nem' estaba en una vivienda de Rocinha acompañado de una veintena 
de personas.
</p>
<p>
El jefe 'narco' logró escapar, pero algunos de sus seguidores no 
corrieron la misma suerte. Entre los fallecidos se encuentran José Carlos 
de Oliveira, alias 'Cabeção', y otros dos 'narcos' identificados como 
'Aranha' y 'Fiel da 30', conocido así por su lealtad a 'Nem' y por su 
afición a llevar encima una ametralladora de calibre 30 milímetros, según 
informa 'Jornal do Brasil'.
</p>
<p>
Además, una niña de 13 años resultó herida y fue trasladada al Hospital 
Municipal Miguel Couto, donde fue dada de alta posteriormente.
</p>
<p>
Los agentes confiscaron al menos tres fusiles, una ametralladora, cuatro 
pistolas y otras armas, según la Policía Civil.
</p>
<p>
El intercambio de disparos provocó la interrupción del tráfico en la 
autopista que atraviesa la favela y une los barrios de Gávea y Barra de 
Tijuca, en el sur de la ciudad.
La visita de Lula
</p>
<p>
La espectacular operación policial tuvo lugar sólo tres días después de 
que el presidente brasileño, Luiz Inácio Lula da Silva, visitara Rocinha 
para inaugurar varias obras del Programa de Aceleración del Crecimiento 
(PAC), incluido un complejo deportivo para los habitantes del barrio.
</p>
<p>
Los trabajos en la favela fueron interrumpidos mientras se produjo la 
operación policial, que se prolongó durante unas cuatro horas.
</p>
</texto>